みかしーが髪を切ったらしい。
金曜日のラジオまで待てば見れるのだけど、わたしはそこまで待てない。
なので、来ちゃいました、みかしーの家。
大坪由佳の突撃！隣の朝ごはん！
ぴんぽーん。

あれ？返事がないですね。
ぴんぽーん。

……。
せっかくテンション高めでやってきたのに、そりゃないよみかしー。
ドアの前でがっくりうなだれていると、

「あ」

そうだLINEで呼べばいいじゃん！ってか先にLINEでこれから行くって言うべきだった。
よし、「みかしーどこ？」っと。
既読2。え？
すぐさまるみちゃんとつだちゃんから返答が来る。

「みかしーいないね」
「どうしたんだろ」
「今みかしーの家来てるんだけどさ、返事がないの」
「マジで！？暇だな」

やりとりをしてる間も既読は2。
みかしー、見てない。

なんだかんだ言って、わたしはみかしーが好きなのだ。恋人として。
そりゃあみかしーがどう思ってるかは……分からないけど、少なくともわたしはみかしーをそういうタイプの好きな人だと思ってるから。
だから、彼女から応答がないと、心配にもなるさ。
たしか今日はみかしーお仕事ない日だったはず。
幸いわたしは暇なので、もしかしたら事務所にいるのかも？と思い、青二のオフィスを目指すことにした。

「おはようございまーす」
「あれ？大坪さんおはようございます。ここアーリーじゃないですよ」
「分かってますよ！今日みかしー…みかみさん来てませんか？」
「みかみさん？いや、今日は来てないような…」
「あれ？」
「ちょっと確認してみますね」

待つこと5分。
もどかしい。最高にもどかしい。

「やっぱり今日来てませんね」
「そうですか…ありがとうございました！」

みかしー…どこ行ったんだろ。
家にもいないし、事務所にもいない。

「みかしーいない」
「うん、こっちも電話かけてるんだけど通じなくて」
「何かあったのかな」

LINEの会話はいつまでも既読2。もしかして、なにか事故とかに……いや、まさか。
あてもなくみかしーの家を探し回る。
近くのコンビニ。
本屋。
駅。
みかしーと来たカフェ。
みかしーに教えてもらったレストラン。
みかしー。
みかしー…

「どこなの…みかしー…」

気付けばみかしーの家に戻ってきていて、もう一度、呼び鈴を押してみる。

応答はない。

「みかしー…会いたいよぉ……」

力が抜けて、ドアの前に座り込む。
まるで主人の帰りを待つ飼い犬のように。
今までこらえてた何かが切れて、涙が溢れる。
みかしーに会いたい。
会いたい。

「みかしー……どこに…いるの………」



「ここだよ」

後ろから回される手。
ぎゅっと力がこもって。
ぬくもり。
みかしーの…声。

「あ…み、か……」
「今日、ケータイ壊れて、直しに行ってて。さっき直って、LINE見たら…ゆかちんが、探してるって、聞いて…急いで………ごめんね、ごめんね」

なんだ、そんなことだったのか。
なんでみかしーが泣くのさ。勝手に心配して、おおごとにしたわたしが悪いのに。

「ごめんね、ゆかちんに心配かけて。寂しい思いしたよね。ごめんね」

みかしーが泣くことないのに。

「ほんとだよ！」

でも。

「みかしーの、バカぁっ…！」

出てくる言葉は反対で。

「心配、したんだからね……」

そんな素直じゃないわたしを、みかしーはずっと、後ろから抱き締めてくれていた。
わたしの言葉も、全部受け止めてくれた。
一緒に涙を流してくれた。

ああ、やっぱり。

わたしはみかしーが好きなんだ。

……
…

「みかしーこれ美味しい！」
「そう？よかった」

そのあと、みかしーのおうちでご飯を食べて、お風呂に入ったら、ゆか元気になりました！
泣いてた？そんなの知らないね。

「わたし、そろそろ帰らなきゃ」
「あ、じゃあ駅まで送ってくね」

駅までの帰り道、隣を歩くみかしーの左手がお留守だったから、近くに寄って、そのままわたしの右手でぎゅっと握ってみた。
みかしーも握り返してくれて、手の温もりが伝わってくる。

「ねぇ、みかしー」
「ん？」

その真意は、伝わるか分からないけど。
でも、わたしはずっと。

「大好きだよ」

ずっとみかしーを大好きでいるのだ。